\label{datenaustauschkapitel} 
\textbf{Anschluss an den Computer}
\\[4mm]
Um den Dojo mit Audiodateien zu versorgen, muss der Dojo an den Computer angeschlossen werden.
\\[4mm]
Dazu sind folgende Schritte nötig:
\begin{itemize}
\item Computer einschalten.
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item USB-Kabel mit USB-Anschluss des Dojos verbinden.
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item Das andere Ende des USB-Kabels in einen USB-Port des Computers einstecken.
\end{itemize}
\textbf{Datenkonvertierung}
\\[4mm]
Damit die Audioinformationen auf dem Dojo abgespielt werden können, müssen sie vorgängig in ein geeignetes Dateiformat konvertiert werden. Dies kann mit Hilfe des mitgelieferten Audio-Konvertierungs-Tool erledigt werden. Das Audio Konvertierungs Tool unterstützt dabei folgende Dateiformate:
\begin{itemize}
\item .mp3
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item .wav
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item .ad4
\end{itemize}
\textbf{Wichtig:} Die Sample-Rate im Audio Konvertierungs Tool muss auf den Wert 32'000 Hz gesetzt werden.
\\[4mm]
\textbf{Übertragen von Audiodateien}
\\[4mm]
Um Audiodateien auf den Dojo übertragen zu können, müssen die zuvor konvertierten Audiodateien in der Java Testsoftware als neue Kunstobjekte erfasst werden. Dazu gibt es in der Kommandozentrale der Java Testsoftware einen Knopf ``Neues Kunstobjekt'', welcher ein Dialog öffnet zum Erstellen eines neuen Kunstobjektes. Die so erstellten Kunstobjekte können dann schliesslich in der Java Testsoftware via Menubareintrag als Ausstellung abgespeichert resp. wieder geladen werden. Abschliessend kann mit Hilfe des Knopfes ``Synchronisieren'' die in der Ausstellung tabellierten Kunstobjekte übertragen werden. Damit die Übertragung funktioniert, muss der Dojo via USB-Kabel mit dem Computer verbunden sein oder bei Verwendung eines Windows Betriebssystems die SD-Karte direkt verbunden sein via SD-Kartenslot.
\\[4mm]
\textbf{Wichtig:} Zu jedem Kunstobjekt muss für jede Sprache (Deutsch, Englisch und Französisch) die entsprechende Audioinformation als Museumsobjekt vorhanden sein.
\\[4mm]
\textbf{Konfiguration von Dojo}
\\[4mm]
Als letzter Schritt muss der Dojo noch konfiguriert werden, indem die gewünschte Sprache und das gewünschte Zutrittsrecht auf den Dojo übertragen werden. Auch dies kann wiederrum mit Hilfe der Java Testsoftware gemacht werden. Dazu muss lediglich die Java Testsoftware geöffnet und die gewünschte Sprache sowie Zutrittsrecht in der Kommandozentrale selektiert werden. Anschliessend kann mit Hilfe des Knopfes ``Konfigurieren'' der Dojo konfiguriert werden.
\\[4mm]
\textbf{Wichtig:} Damit die Konfiguration funktioniert, muss die Dojo-Transmitterstation eingesteckt sein und dessen Port selektiert sein. Unter Windows kann der verwendete Port via Geräte-Manager unter Anschlüsse (COM und LPT) nachgeschaut werden. Benötigt wird der Port von ``JLink CDC UART''.